日本賞櫻經濟崩潰危機 櫻花樹「黑死病」只能砍樹沒藥醫

日本放送協會（NHK）24日報導，日本氣象廳宣布東京櫻花已盛開，較往年提早10天，也比去年提早9天。但仍依各地區環境不同，有已盛開及接近盛開的差別。

10隻紅頸長角天牛 能毀一株樹

日本櫻花季正接力爭豔，不過，櫻花的剋星之一紅頸長角天牛也跟隨春天腳步大舉光臨，10隻就能殲滅一株櫻花樹或李子樹。日本當局因此如臨大敵，正全面展開消滅，只要民眾通報有櫻花樹慘遭天牛肆虐就砍樹。

此種紅頸長角天牛繁殖速度極快，一次產卵近千顆，令當局憂心忡忡。

紅頸長角天牛出現是春天報到的象徵，不過，日本的櫻花正因牠飽受威脅。日本的紅頸長角天牛為外來種，來自中國、台灣、朝鮮半島和越南，長度約2.5公分至4公分。

紅頸長角天牛特別偏愛櫻花樹，雌天牛每次可產多達1000顆卵，蟲卵在樹幹孵化後，幼蟲會開始啃食樹皮，只要10隻幼蟲鑽入櫻花樹幹內，該樹定會徹底死亡。

日本當局因此製作了宣傳手冊，教導民眾一發現櫻花樹被天牛入侵即通報當局砍樹 。

日本森林綜合研究所企畫部室長加賀谷悦子告訴讀賣新聞：「牠們的繁殖率非常高，除非現在採取行動防止繁殖，後果無可挽回。」

目前無藥能治 已有數百棵數被砍

泰晤士報報導，日本大學森林昆蟲學教授岩田隆太郎說：「可以想像，數十年後，賞櫻將從日本消失。」之前，岩田接受其他訪問時，預言可能廿或卅年後，日本就再也沒有櫻花可賞。

紅頸長角天牛2012年首次在日本中部的愛知縣發現。從那時起，東京以及埼玉、群馬、德川、櫪木和大阪等地都有櫻花樹遭天牛肆虐， 由於仍無藥劑可供消滅，迄今已有數百棵樹被砍。

東京10天的櫻花季已登場，吸引無數遊客賞櫻，日本的櫻花經濟市場規模，據信高達一千億日圓。不過，東京多摩川有一排櫻花樹，5株已有4株遭天牛入侵，令人聯想到學者的警告不無可能 。

其實點解香港唔係郊區種多d櫻花？
成一千億旅遊經濟效益

根據國外媒體報導，此種甲蟲名字為「紅頸長角天牛（Aromia bungii）」，是從中國、越南、東南亞等地區傳入日本，一開始是在愛知縣被發現，接著又在東京、琦玉縣、群馬縣發現蹤跡，為了阻止疫情區域越來越擴大，甚至已經砍伐上百棵櫻花樹。

岩岩想QUOTE

鳩up你又信

土壤同氣候問題

又送大禮

「听说天牛可以壮阳」 咁咪解決咗囉

日本的紅頸長角天牛為外來種，來自支那、呆灣、朝鮮半島和越南
全部都係低賤國 害撚死日本

日圓

以前試過買左張DSC梳化
之後成日有木粉係附近地板
之後掉出街有隻天牛爬出黎
想踏死佢但就咁用腳踏唔死
個殻太硬要成個人企上去先踩得死

中國生化武器

又係支那

應該唔關事啦
香港係有櫻花但數量好少
中大 嘉道理都有

人為難唔難

講明先，
元朗大_ 有好出名的樹的景觀，
然後好多人去睇。
令當地的交通崩潰，
私家車塞滿路，小巴坐滿。
普通居民平時等15分鐘的車，要等1小時以上。

然後地區茶記就有傳言。
好有特色的樹會死⋯

都未睇到落去已經估到邊到傳入去

櫻花都有好多品種 日本好靚果隻叫染井吉野 你望下會發現香港果啲花冇咁大 香港大多數係台灣山櫻
香港以前都有嘗試引入但天氣太熱死曬

果個紅葉🍁黎

大規模種 適合果隻品種既櫻花都無
香港化表係洋紫荊 但一d都唔壯觀

因為有環保份子屌，如果搞得成全民退保就有錢做到。